{
    "question": "Berikan 2 contoh silogisme negatif",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Semua\u00a0korupsi\u00a0tidak disenangi (mayor).</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0<br>Sebagian pejabat korupsi (minor).</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalimat-memuji-ayah-dan-nenek-dong-136",
            "question": "Kalimat memuji ayah dan nenek dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayah dan nenek baik deh kelihatan lebih muada bingit<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ayah semakin hari semakin cakep de<br>nenek semakin hari semakin awet mudah de<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-makalah-tentang-pesan-bisnis-1pesan-jasa-656",
            "question": "Bagaimana cara membuat makalah tentang pesan bisnis    1.pesan jasa\r\n2.perusahaan yang menghasilkan prodok barang\r\n3.perusahaan peguuan tinggi\r\ndigabung menjadi satu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari segala sumber berdasarkan landasan teorinya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-teks-eksplanasi-tentang-tanah-longsor-dong-848",
            "question": "Buatkan teks eksplanasi tentang tanah longsor dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tanah longsor terjadi karena adanya proses erosi pada permukaan tanah akibat dari kurangnya tanaman hijau di daerah tersebut. Proses erosi yang terus menerus akibat dari angin, dan air hujan membuat tanah kehilangan kestabilan dan mudah tergerus. Apabila proses erosi ini terjadi pada tanah yang terletak pada ujung tebing, maka akan terjadi proses yang disebut dengan tanah longsor ,,<br><br><br>Maaf kalo salah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pernyataan umum :Longsor adalah sebuah peristiwa dimana terjadinya gerakan tanah atau biasa disebutgeologi\u00a0yang terjadi karena adanya pergerakan masa batuan / tanah\u00a0dengan berbagai tipe dan jenis seperti jatuhnya bebatuan atau gumpalan besar tanah.<span>\u00a0Tanah longsor atau amblas secara garis besar bisa terjadi karena\u00a0dua faktor yaitu faktor pendorong dan faktor pemicu. Faktor pendorong merupakan\u00a0faktor yang mempengaruhi kondisi material sendiri, sedangkan faktor pemicu adalah faktor penyebab bergeraknya material tersebut.<br>deretan penjelasan:</span><span>Di\u00a0</span>Indonesia<span>\u00a0sendiri peristiwa ini hampir sering terjadi.\u00a0</span>Kebanyakan disebabkan oleh gempa sehingga menggerakkan lempeng bawah tanah sehingga mengakibatkan elemen atau lempeng bawah permukaan menjadi tergeser sehingga menimbulkan pecahan dan terjadinya longsor.<span>\u00a0Ada banyak hal lagi yang bisa memicu dan menyebabkan terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Baik itu diakibatkan oleh alam atau karena ulah manusia itu sendiri, diantaranya\u00a0Tingginya\u00a0curah hujan,\u00a0\u00a0jika musim penghujan dengan durasi\u00a0lamamaka akan terjadi\u00a0penguapan air di permukaan tanah dalam jumlah besar. Setelah penguapan maka akan muncul pori-pori atau rongga tanah, kemudian terjadi retakan di permukaan, saat hujan air akan menyusup ke bagian yang retak lalu air akan masuk sehingga terakumulasi di bagian dasar lereng, lalu menimbulkan gerakan\u00a0lateral\u00a0kemudian terjadilah longsor.\u00a0Untuk pencegahan terjadinya longsor bisa dengan menggunakan pohon, karena akar pohon akan banyak membantu d<span>dengan\u00a0</span>cara<span>\u00a0menyerap air hujan sehingga bisa meminimalisir<br>interpretasi:</span><span>Poin diatas merupakan beberapa penyebab terjadinya kelongsoran.\u00a0</span>Akibat dari bencana ini tentu tidak sedikit kerugian paling parah adalah korban jiwa, selain itu kerugian materi seperti kehilangan rumah, tanah, harta benda yang harus direlakan karena tetimbun oleh longsoran.<span>\u00a0Sangat jarang orang dalam longsor bisa menyelamatkan dirinya karena karena kecepatan tanah longsor diperkirakan kecepatannya bisa mencapai 100 km/jam kecepatan yang mustahil untuk lari bagi manusia tanpa peralatan.\u00a0</span>Selain itu setelah kejadian pun korban selamat tidak sedikit akan mengalami trauma yang mendalam.<span>\u00a0Jika mendengar suara gemuruh besar di dekat anda maka segeralah lari menuju ketempat atau wilayah dataran stabil. Jangan pergi ke pinggir tebing atau jurang curam karena itu sama saja seperti bunuh diri.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencarian-untuk-frase-penggunaan-bahasa-daerah-di-kalangan-571",
            "question": "Hasil pencarian untuk frase \"penggunaan bahasa daerah di kalangan remaja semakin terdesak oleh bahasa indonesia\"    Tidak Ada Hasil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frasa = bahasa Indonesia = penggabungan 2 kata yang membuat arti baru.<br>karena bahasa memiliki arti blaa... bla,...<br>sedangkan Indonesia merupakan nama dari negara<br>itu menurut sya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-anekdot-terkandung-konjungsi-lalu-untuk-menyatakan-urutan-p-124",
            "question": "dalam anekdot terkandung konjungsi lalu untuk menyatakan urutan peristiwa. konjungsi yang berfungi sejenis dengan itu adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konjungsi yang mengandung arti sama dengan lalu adalah kemudian",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-1-contoh-dialog-anekdot-dengan-minimal-14-percakapan-487",
            "question": "Buatlah 1 contoh dialog anekdot dengan minimal 14 percakapan!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Absen KelasDi kelas 1 sebuah Sekolah Dasar sedang ada absen kelas\u2026<br>Guru: \u201cNana Yuliani!\u201d<br>Nana: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cDavid Hutagalung!\u201d<br>David: \u201cSaya, Bu!<br>\u201dGuru: \u201cTono Surtono M!<br>\u201dTono: \u201cSaya, Bu!\u201d<br>Guru: \u201cTono, tolong sini sebentar\u2026<br>Tono: \u201cKenapa, Bu Guru?\u201d<br>Guru: \u201cIbu agak nggak suka sama nama kamu. Kalo udah Tono, jangan pake Surtono lagi. Jadinya aneh. Bilangin itu ke bapak kamu, ya!?\u201d<br>Tono: \u201cIya, Bu!\u201dGuru: \u201cNgomong-ngomong, M-nya itu singkatan dari apa?<br>\u201dTono: \u201cMartono, Bu!\u201d<span>Guru: &amp;$#^$*^@*#$*!(&amp;**@##@</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-apa-sajakah-yang-menandai-teks-anekdot-274",
            "question": "Ciri ciri apa sajakah yang menandai teks anekdot?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nCiri-Ciri Anekdot:</span>\n\n1. Tokoh Faktual\n\n2. Memiliki alur/plot\n<span>\n3. Memiliki latar waktu, tempat,\ndan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Tokoh Faktual 2. Memiliki alur/plot 3. Memiliki latar waktu, tempat, dan latar suasana 4. Aspirasi 5. Menyindir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-singkatan-kuhp-diplesetkan-pada-anekdot-menjadi-kasih-uang-h-688",
            "question": "jika singkatan KUHP diplesetkan pada anekdot menjadi kasih uang habis perkara, maksud dan pesan teks yang terkandung nya ap?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kasih uang habis perkara maksudnya ada orang kaya yang setelah perkara memberikan salam tempel (dalam arti uang suap) kepada penegak hukum\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "maksudnya itu menyindir para hakim,pengacara,polisi,dsb.<br>karena di indonesia ini kan banyak kasus yang terselesaikan hanya dengan membayar uang... tanpa berlanjut ke proses hukum yang benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-struktus-isi-humor-247",
            "question": "Apa saja struktus isi humor ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "isi humor<br>- menghibur<br>- memiliki unsur lucu<br>- kata katanya memiliki banyak arti\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}